"use strict";const e={AboutText:{id:"AboutText",value:"Telif hakk\u0131 &copy; {0} Infor. T\xFCm haklar\u0131 sakl\u0131d\u0131r. Bu belgede belirtilen marka isimleri ve tasar\u0131mlar\u0131, Infor ve/veya ba\u011Fl\u0131 \u015Firketleri ve i\u015Ftiraklerinin ticari markalar\u0131 ve/veya tescilli ticari markalar\u0131d\u0131r. Burada belirtilen di\u011Fer t\xFCm ticari markalar ilgili sahiplerinin m\xFClkiyetindedir"},Actions:{id:"Actions",value:"Eylemler",comment:"Tooltip text for the action button with additional in context actions"},Add:{id:"Add",value:"Ekle",comment:"Add"},AddComments:{id:"AddComments",value:"Yorumlar Ekle",comment:"Add comments to a form of data"},AddNewTab:{id:"AddNewTab",value:"Yeni Sekme Ekle",comment:"Attached to a button that adds new tabs"},AdministrativeLeave:{id:"AdministrativeLeave",value:"Y\xF6netimden Ayr\u0131lma",comment:"As in vacation time from work"},AdvancedFilter:{id:"AdvancedFilter",value:"Geli\u015Fmi\u015F Filtre Olu\u015Ftur",comment:"In a data grid active an advanced filtering feature"},Afrikaans:{id:"Afrikaans",value:"Afrikanca",comment:"Language name for Afrikaans (South Africa)"},Alert:{id:"Alert",value:"Uyar\u0131",comment:"Alert"},AlertOnPage:{id:"AlertOnPage",value:"Sayfada mesaj uyar\u0131s\u0131 ver",comment:"Alert message(s) on page n"},AlignCenterHorizontally:{id:"AlignCenterHorizontally",value:"Yatay Hizalama Orta",comment:"Align Center Horizontally tooltip"},AligntoBottom:{id:"AligntoBottom",value:"Alta Hizala",comment:"Align to Bottom tooltip"},All:{id:"All",value:"Hepsi",comment:"All items in the context of a filter"},AllDay:{id:"AllDay",value:"T\xFCm G\xFCn",comment:"Label for an event which lasts all day"},AllResults:{id:"AllResults",value:"\u015Eunun i\xE7in t\xFCm sonu\xE7lar:",comment:"Search Results Text"},Amber:{id:"Amber",value:"Kehribar",comment:"Color in our color palette"},Amethyst:{id:"Amethyst",value:"Ametist",comment:"Color in our color palette"},And:{id:"And",value:"ve",comment:"Text use in calendar"},AppMenuTriggerText:{id:"AppMenuTriggerText",value:"Men\xFC",comment:"Text in a special Module Tab used to trigger an Application Menu open or closed"},AppMenuTriggerTextAlt:{id:"AppMenuTriggerTextAlt",value:"Uygulama Men\xFCs\xFC Tetikleyici",comment:"Default text used inside of Application Menu trigger buttons"},Apply:{id:"Apply",value:"Uygula",comment:"Text in a button to apply an action"},Arabic:{id:"Arabic",value:"Arap\xE7a",comment:"Language name for Arabic (general)"},AreaChart:{id:"AreaChart",value:"Alan Grafik",comment:"A chart type"},Attach:{id:"Attach",value:"Ekle",comment:"Attach"},Available:{id:"Available",value:"Mevcut",comment:"Button tooltip used in a list of movable items"},Azure:{id:"Azure",value:"Lacivert ta\u015F\u0131",comment:"Color in our color palette"},BackgroundColor:{id:"BackgroundColor",value:"Arka plan rengi",comment:"add or edit text background color in the editor"},BarChart:{id:"BarChart",value:"\xC7ubuk \xC7izelge",comment:"A chart type"},Between:{id:"Between",value:"Aras\u0131nda",comment:"Between in icons for filtering"},BillionsAbbrev:{id:"BillionsAbbrev",value:"{0}b",comment:"Refers to a value in a chart in billions. i.e. 1B, 100B"},Blockquote:{id:"Blockquote",value:"Al\u0131nt\u0131 k\u0131sm\u0131",comment:"Term for Block Quotations in editing"},Bold:{id:"Bold",value:"Kal\u0131n",comment:"Make text Bold"},BookmarkThis:{id:"BookmarkThis",value:"Buna yer i\u015Fareti ekle",comment:"Bookmark an element"},Bookmarked:{id:"Bookmarked",value:"Yer i\u015Fareti eklendi",comment:"Bookmark filled - Element is already bookmarked"},Breadcrumb:{id:"Breadcrumb",value:"\u0130\xE7erik haritas\u0131",comment:"Text describing the Breadcrumb"},Browser:{id:"Browser",value:"Taray\u0131c\u0131",comment:"As in a Web Browser"},BrowserLanguage:{id:"BrowserLanguage",value:"Taray\u0131c\u0131 Dili",comment:"Language in the current Web Browser"},Bulgarian:{id:"Bulgarian",value:"Bulgarca",comment:"Language name for Bulgarian (Bulgaria)"},BulletedList:{id:"BulletedList",value:"Madde i\u015Faretli liste",comment:"Bulleted List tooltip"},Calendar:{id:"Calendar",value:"Takvim",comment:"Inline Text for the title of the Calendar control"},Camera:{id:"Camera",value:"Kamera",comment:"Camera tooltip"},Cancel:{id:"Cancel",value:"\u0130ptal",comment:"Cancel tooltip"},CapsLockOn:{id:"CapsLockOn",value:"Caps Lock A\xE7\u0131k",comment:"Caps Lock On message"},Cart:{id:"Cart",value:"Al\u0131\u015Fveri\u015F sepeti",comment:"Cart tooltip"},CenterText:{id:"CenterText",value:"Ortala",comment:"An Icon Tooltip"},ChangeSelection:{id:"ChangeSelection",value:"Se\xE7ilen \xF6\u011Feyi de\u011Fi\u015Ftirmek i\xE7in ok tu\u015Flar\u0131n\u0131 kullan\u0131n.",comment:"Audible Text for drop down list help"},ChangeView:{id:"ChangeView",value:"G\xF6r\xFCn\xFCm\xFC De\u011Fi\u015Ftir",comment:"Change the current page from a list of options"},CharactersLeft:{id:"CharactersLeft",value:"Kalan karakter {0}",comment:"indicator showing how many more characters you can type."},CharactersMax:{id:"CharactersMax",value:"Maksimum karakter say\u0131s\u0131 ",comment:"indicator showing how many max characters you can type."},Checkbox:{id:"Checkbox",value:"Onay kutusu",comment:"Checkbox tooltip"},Checked:{id:"Checked",value:"\u0130\u015Faretli",comment:"Checked tooltip"},Chinese:{id:"Chinese",value:"\xC7ince",comment:"Chinese language in general form"},ChooseFont:{id:"ChooseFont",value:"Yaz\u0131 Tipi Stili Se\xE7",comment:"Choose a font style"},Classic:{id:"Classic",value:"Klasik",comment:"This is the name of the older styling of all components (theme name)"},ClassicDarkTheme:{id:"ClassicDarkTheme",value:"Klasik Karanl\u0131k",comment:"The name of an application Theme"},ClassicHighContrastTheme:{id:"ClassicHighContrastTheme",value:"Klasik Y\xFCksek Kontrast",comment:"The name of an application Theme"},ClassicLightTheme:{id:"ClassicLightTheme",value:"Klasik Ayd\u0131nl\u0131k",comment:"The name of an application Theme"},Clear:{id:"Clear",value:"Temizle",comment:"Tooltip for a Clear Action"},ClearFilter:{id:"ClearFilter",value:"Filtreyi Temizle",comment:"Clear the current filter criteria"},ClearFormatting:{id:"ClearFormatting",value:"Bi\xE7imlendirmeyi Temizle",comment:"Clear the formatting in editor"},ClearSelection:{id:"ClearSelection",value:"(Se\xE7imi Kald\u0131r)",comment:"clear dropdown selection"},Clickable:{id:"Clickable",value:"D\xFCzenleyici k\u0131sm\u0131nda t\u0131klanabilir",comment:"Clickable in editor"},Clock:{id:"Clock",value:"Saat",comment:"Clock tooltip"},Close:{id:"Close",value:"Kapat",comment:"Tooltip for a Close Button Action"},Collapse:{id:"Collapse",value:"Daralt",comment:"Collapse / close a tree/submenu"},CollapseAppTray:{id:"CollapseAppTray",value:"Uygulama Tepsisini Daralt",comment:"Collapse App Tray tooltip"},Color:{id:"Color",value:"Renk",comment:"Color"},ColorPickerSelection:{id:"ColorPickerSelection",value:"\xD6zel Bir Renk Se\xE7",comment:"Used in accessible labels to describe a color picker field's trigger button to assistive technology"},ColorPickerTriggerButton:{id:"ColorPickerTriggerButton",value:"Renk Se\xE7iciyi A\xE7mak i\xE7in t\u0131klay\u0131n",comment:"Used in accessible labels to describe a color picker field's trigger button to assistive technology"},Colors:{id:"Colors",value:"Renkler",comment:"Color (plural)"},Columns:{id:"Columns",value:"S\xFCtunlar",comment:"Columns tooltip"},Comments:{id:"Comments",value:"Yorumlar",comment:"Comments on an form"},CompanyHoliday:{id:"CompanyHoliday",value:"\u015Eirket Tatili",comment:"A holiday provided by work."},Completed:{id:"Completed",value:"Tamamland\u0131",comment:"Text For a Completed Status"},Component:{id:"Component",value:"Bile\u015Fen",comment:"As in a UI component - building block."},Compose:{id:"Compose",value:"Olu\u015Ftur",comment:"Compose tooltip"},Confirm:{id:"Confirm",value:"Onayla",comment:"Confirm tooltip"},ConfirmOnPage:{id:"ConfirmOnPage",value:"Sayfada mesajlar\u0131 onayla",comment:"Confirm message(s) on page n"},Contains:{id:"Contains",value:"\u015Eunu \u0130\xE7erir",comment:"Contains in icons for filtering"},Contrast:{id:"Contrast",value:"Kontrast",comment:"Name of the high contrast theme"},CookiesEnabled:{id:"CookiesEnabled",value:"Tan\u0131mlama Bilgileri Etkin",comment:"Returns if browser cookies are enabled or not."},Copy:{id:"Copy",value:"Kopyala",comment:"Copy tooltip"},Croatian:{id:"Croatian",value:"H\u0131rvat\xE7a",comment:"Croatian (Croatia) language"},CssClass:{id:"CssClass",value:"Css S\u0131n\u0131f\u0131",comment:"Label for entering a Css Class name"},Cut:{id:"Cut",value:"Kes",comment:"Cut tooltip"},Czech:{id:"Czech",value:"\xC7ek\xE7e",comment:"Language name for Czech Language"},Danish:{id:"Danish",value:"Danca",comment:"Language name for Danish"},Dark:{id:"Dark",value:"Karanl\u0131k",comment:"The name of one of the application theme variants."},Datagrid:{id:"Datagrid",value:"Veri K\u0131lavuzu",comment:"Name of the datagrid component"},Date:{id:"Date",value:"Tarih",comment:"Describes filtering by a date data type"},DatePickerTriggerButton:{id:"DatePickerTriggerButton",value:"Tarih Se\xE7ici Tetikleyici",comment:"Used in accessible labels to describe a date picker field's trigger button to assistive technology"},Day:{id:"Day",value:"G\xFCn",comment:"Shows view with day events"},DayAbbreviatedFri:{id:"DayAbbreviatedFri",value:"Cum",comment:"Day of the week in abbreviated form"},DayAbbreviatedMon:{id:"DayAbbreviatedMon",value:"Pzt",comment:"Day of the week in abbreviated form"},DayAbbreviatedSat:{id:"DayAbbreviatedSat",value:"Cts",comment:"Day of the week in abbreviated form"},DayAbbreviatedSun:{id:"DayAbbreviatedSun",value:"Pzr",comment:"Day of the week in abbreviated form"},DayAbbreviatedThu:{id:"DayAbbreviatedThu",value:"Per",comment:"Day of the week in abbreviated form"},DayAbbreviatedTue:{id:"DayAbbreviatedTue",value:"Sal",comment:"Day of the week in abbreviated form"},DayAbbreviatedWed:{id:"DayAbbreviatedWed",value:"\xC7ar",comment:"Day of the week in abbreviated form"},DayNarrowFri:{id:"DayNarrowFri",value:"C",comment:"Day of the week in shortest form"},DayNarrowMon:{id:"DayNarrowMon",value:"P",comment:"Day of the week in shortest form"},DayNarrowSat:{id:"DayNarrowSat",value:"C",comment:"Day of the week in shortest form"},DayNarrowSun:{id:"DayNarrowSun",value:"P",comment:"Day of the week in shortest form"},DayNarrowThu:{id:"DayNarrowThu",value:"P",comment:"Day of the week in shortest form"},DayNarrowTue:{id:"DayNarrowTue",value:"S",comment:"Day of the week in shortest form"},DayNarrowWed:{id:"DayNarrowWed",value:"\xC7",comment:"Day of the week in shortest form"},DayPeriod0:{id:"DayPeriod0",value:"\xD6\u011Fleden \xD6nce",comment:"The am part of a date"},DayPeriod1:{id:"DayPeriod1",value:"\xD6\u011Fleden Sonra",comment:"The pm part of a date"},DayWideFri:{id:"DayWideFri",value:"Cuma",comment:"Day of the week in long form"},DayWideMon:{id:"DayWideMon",value:"Pazartesi",comment:"Day of the week in long form"},DayWideSat:{id:"DayWideSat",value:"Cumartesi",comment:"Day of the week in long form"},DayWideSun:{id:"DayWideSun",value:"Pazar",comment:"Day of the week in long form"},DayWideThu:{id:"DayWideThu",value:"Per\u015Fembe",comment:"Day of the week in long form"},DayWideTue:{id:"DayWideTue",value:"Sal\u0131",comment:"Day of the week in long form"},DayWideWed:{id:"DayWideWed",value:"\xC7ar\u015Famba",comment:"Day of the week in long form"},Days:{id:"Days",value:"G\xFCn ",comment:"Show how many days until an event"},DaysOverdue:{id:"DaysOverdue",value:"Tarihi {0} G\xFCn Ge\xE7ti",comment:"For a task /date UI"},DaysRemaining:{id:"DaysRemaining",value:"{0} G\xFCn Kald\u0131",comment:"For a task /date UI"},Default:{id:"Default",value:"Varsay\u0131lan",comment:"Refers to a default object of a generic type"},Delete:{id:"Delete",value:"Sil",comment:"Delete Toolbar Action Tooltip"},DeleteEvent:{id:"DeleteEvent",value:"Olay\u0131 Sil",comment:"Delete an Event (from a calendar)"},Device:{id:"Device",value:"Ayg\u0131t",comment:"Name of the Device"},Dirty:{id:"Dirty",value:"Sat\u0131r de\u011Fi\u015Fti",comment:"Record is dirty / modified"},DiscretionaryTimeOff:{id:"DiscretionaryTimeOff",value:"\u0130ste\u011Fe Ba\u011Fl\u0131 \u0130zin",comment:"As in work time off"},DistributeHoriz:{id:"DistributeHoriz",value:"Yatay Olarak Da\u011F\u0131t",comment:"Icon button tooltip for action that distributes elements across Horizontally"},Document:{id:"Document",value:"Belge",comment:"Document tooltip"},DoesNotContain:{id:"DoesNotContain",value:"\u015Eunu \u0130\xE7ermez",comment:"Does Not Contain in icons for filtering"},DoesNotEndWith:{id:"DoesNotEndWith",value:"\u015Eununla Bitmez",comment:"For condition filtering"},DoesNotEqual:{id:"DoesNotEqual",value:"\u015Euna E\u015Fit De\u011Fil",comment:"Does Not Equal in icons for filtering"},DoesNotStartWith:{id:"DoesNotStartWith",value:"\u015Eununla Ba\u015Flamaz",comment:"For condition filtering"},Down:{id:"Down",value:"A\u015Fa\u011F\u0131",comment:"Down tooltip"},Download:{id:"Download",value:"\u0130ndir",comment:"Download tooltip"},Drilldown:{id:"Drilldown",value:"Detaya git",comment:"Drill by moving page flow into a record"},Drillup:{id:"Drillup",value:"Detaydan \xC7\u0131k",comment:"Opposite of Drilldown, move back up to a larger set of records"},Dropdown:{id:"Dropdown",value:"A\xE7\u0131l\u0131r",comment:"Dropdown"},DropdownTriggerButton:{id:"DropdownTriggerButton",value:"A\xE7\u0131l\u0131r Listeyi A\xE7mak i\xE7in t\u0131klay\u0131n",comment:"Used in accessible labels to describe a dropdown's trigger button to assistive technology"},Duplicate:{id:"Duplicate",value:"Yinelenen",comment:"Duplicate tooltip"},Duration:{id:"Duration",value:"S\xFCre",comment:"The length of a time span between two times"},Dutch:{id:"Dutch",value:"Felemenk\xE7e",comment:"Language name for Dutch (Netherlands)"},EarlyOrEquals:{id:"EarlyOrEquals",value:"Daha \xD6nce veya E\u015Fit",comment:"Earlier Than Or Equals in icons for filtering"},EarlyThan:{id:"EarlyThan",value:"Daha \xD6nce",comment:"Early Than in icons for filtering"},Edit:{id:"Edit",value:"D\xFCzenle",comment:"Edit tooltip"},EitherSelectedOrNotSelected:{id:"EitherSelectedOrNotSelected",value:"Se\xE7ili veya Se\xE7ili De\u011Fil",comment:"Either Selected Or NotSelected in icons for filtering"},EmailValidation:{id:"EmailValidation",value:"E-posta adresi ge\xE7erli de\u011Fil",comment:"This the rule for email validation"},Emerald:{id:"Emerald",value:"Z\xFCmr\xFCt",comment:"Color in our color palette"},EndsWith:{id:"EndsWith",value:"\u015Eununla Biter",comment:"for condition filtering"},English:{id:"English",value:"\u0130ngilizce (Avusturalya)",comment:"Language name for English"},EnterComments:{id:"EnterComments",value:"Buraya yorum girin...",comment:"Placeholder text for a text input (comments)"},Equals:{id:"Equals",value:"\u015Euna E\u015Fit",comment:"Equals in icons for filtering"},Error:{id:"Error",value:"Hata",comment:"Title, Spoken Text describing fact an error has occured"},ErrorAllowedTypes:{id:"ErrorAllowedTypes",value:"Dosya t\xFCr\xFCne izin verilmiyor",comment:"Error string for file-upload"},ErrorMaxFileSize:{id:"ErrorMaxFileSize",value:"Dosya boyut s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015F\u0131ld\u0131",comment:"Error string for file-upload"},ErrorMaxFiles:{id:"ErrorMaxFiles",value:"Maksimum dosya say\u0131s\u0131ndan ({n}) fazla dosya y\xFCklenemez.",comment:"Error string for file-upload"},ErrorMaxFilesInProcess:{id:"ErrorMaxFilesInProcess",value:"Maksimum izin verilen dosya s\u0131n\u0131r\u0131 a\u015F\u0131ld\u0131",comment:"Error string for file-upload"},ErrorOnPage:{id:"ErrorOnPage",value:"Sayfada hata mesajlar\u0131",comment:"Error message(s) on page n"},Estonian:{id:"Estonian",value:"Estonca",comment:"Language name for Estonian"},Event:{id:"Event",value:"Olay",comment:"As in an event that would be in a calendar"},EventType:{id:"EventType",value:"Olay T\xFCr\xFC",comment:"The kind of event, for action vacation or sick time"},ExampleData:{id:"ExampleData",value:"\xD6rnek Veri",comment:"Translated text for an example piece of data instance"},ExampleLabel:{id:"ExampleLabel",value:"\xD6rnek Etiket",comment:"Translated text for an example label instance"},ExamplePlaceholder:{id:"ExamplePlaceholder",value:"\xD6rnek Yer Tutucu",comment:"Translated text for an example form placeholder text"},ExitFullView:{id:"ExitFullView",value:"Tam G\xF6r\xFCn\xFCmden \xC7\u0131k",comment:"Exit Full View tooltip"},Expand:{id:"Expand",value:"Geni\u015Flet",comment:"Expand open a tree/submenu"},ExpandAppTray:{id:"ExpandAppTray",value:"Uygulama Tepsisini Geni\u015Flet",comment:"ExpandAppTray tooltip"},ExpandCollapse:{id:"ExpandCollapse",value:"Geni\u015Flet / Daralt",comment:"Text to toggle a button in a container."},Export:{id:"Export",value:"D\u0131\u015Far\u0131 Aktar",comment:"Export tooltip"},ExportAsSpreadsheet:{id:"ExportAsSpreadsheet",value:"Elektronik Tablo Olarak D\u0131\u015Far\u0131 Aktar",comment:"Export as Spreadsheet tooltip"},ExportToCsv:{id:"ExportToCsv",value:"CSV'ye Aktar",comment:"Export To CSV menu option in datagrid"},ExportToExcel:{id:"ExportToExcel",value:"Excel'e Aktar",comment:"Export To Excel menu option in datagrid"},ExtraSmall:{id:"ExtraSmall",value:"Ekstra K\xFC\xE7\xFCk",comment:"A smaller font size and compressed mode for datagrid rows."},Favorite:{id:"Favorite",value:"S\u0131k Kullan\u0131lan",comment:"A favorite item"},FieldFilter:{id:"FieldFilter",value:"Alan Filtresi",comment:"Used for Field Filter"},FileUpload:{id:"FileUpload",value:"Dosya Y\xFCkleme. Bir dosyaya G\xF6zatmak i\xE7in Enter tu\u015Funa bas\u0131n",comment:"Screen Reader instructions"},Filter:{id:"Filter",value:"Filtrele",comment:"Filter tooltip"},Finnish:{id:"Finnish",value:"Fince",comment:"Language name for Finnish"},FirstPage:{id:"FirstPage",value:"Birinci Sayfa",comment:"First Page tooltip"},Folder:{id:"Folder",value:"Klas\xF6r",comment:"Folder tooltip"},FontPickerHeader:{id:"FontPickerHeader",value:"\xDCstbilgi {0}",comment:"Description of header text style on Fontpicker components"},FontPickerNormal:{id:"FontPickerNormal",value:"Normal Metin",comment:"Description of default text style on Fontpicker components"},FontPickerStyle:{id:"FontPickerStyle",value:"Yaz\u0131 Tipi Stili",comment:"Description of font style on Fontpicker components"},Forms:{id:"Forms",value:"Bi\xE7imler",comment:"Describing a data form of fields and data labels"},French:{id:"French",value:"Frans\u0131zca",comment:"Language name for French"},From:{id:"From",value:"Ba\u015Flang\u0131\xE7",comment:"Start of a range (of dates)"},FullView:{id:"FullView",value:"Tam G\xF6r\xFCn\xFCm",comment:"Full View tooltip"},German:{id:"German",value:"Almanca",comment:"Language name for german"},Go:{id:"Go",value:"Git",comment:'Go, perform a movement, start a search, move to the next "thing" in a workflow.'},GoBack:{id:"GoBack",value:"Geri Git",comment:"Move Page / object this directionp"},GoDown:{id:"GoDown",value:"A\u015Fa\u011F\u0131 Git",comment:"Move Page / object this directionp"},GoForward:{id:"GoForward",value:"\u0130leri Git",comment:"Move Page / object this direction"},GoUp:{id:"GoUp",value:"Yukar\u0131 Git",comment:"Move Page / object this direction"},Graphite:{id:"Graphite",value:"Grafit",comment:"Color in our color palette"},GreaterOrEquals:{id:"GreaterOrEquals",value:"\u015Eundan Daha Fazla Veya E\u015Fit",comment:"Greater Than Or Equals in icons for filtering"},GreaterThan:{id:"GreaterThan",value:"\u015Eundan Daha Fazla",comment:"Greater Than in icons for filtering"},Grid:{id:"Grid",value:"K\u0131lavuz",comment:"Grid tooltip"},Group:{id:"Group",value:"Grup",comment:"Group of data in a datagrid with grouped rows"},Groups:{id:"Groups",value:"Gruplar",comment:"Plural for group"},GroupsPerPage:{id:"GroupsPerPage",value:"Sayfa ba\u015F\u0131na {0} grup",comment:"Dropdown allows the user to select how many visible Groups the {} placeholder shows value. NOTE: Please change japanese to \u30DA\u30FC\u30B8\u3042\u305F\u308A\u306E\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7\u6570 for next time"},HeadingFour:{id:"HeadingFour",value:"Ba\u015Fl\u0131k D\xF6rt",comment:"Heading Four tooltip"},HeadingThree:{id:"HeadingThree",value:"Ba\u015Fl\u0131k \xDC\xE7",comment:"Heading Three tooltip"},Hebrew:{id:"Hebrew",value:"\u0130branice",comment:"Language name for Hebrew"},Hide:{id:"Hide",value:"Gizle",comment:"On a Button for revealing text that is hidden"},HighContrast:{id:"HighContrast",value:"Y\xFCksek Kontrast",comment:"The name of a theme variant"},Highest:{id:"Highest",value:"En Y\xFCksek",comment:"Highest Four tooltip"},Highlight:{id:"Highlight",value:"Vurgula",comment:"Used to highlight (select) a chart item"},Hindi:{id:"Hindi",value:"Hint\xE7e",comment:"Language name for Hindi"},Home:{id:"Home",value:"Giri\u015F",comment:"Home tooltip"},Hour:{id:"Hour",value:"Saat",comment:"the hour portion of a time"},Hours:{id:"Hours",value:"Saat",comment:"the hour portion of a time (plural)"},HtmlView:{id:"HtmlView",value:"Html G\xF6r\xFCn\xFCm\xFC",comment:"Html View tooltip"},Hungarian:{id:"Hungarian",value:"Macarca",comment:"Language name for Hungarian"},Id:{id:"Id",value:"Kimlik",comment:"Short for of identification"},Image:{id:"Image",value:"G\xF6r\xFCnt\xFC",comment:"Image of something"},Import:{id:"Import",value:"\u0130\xE7eri Aktar",comment:"Import tooltip"},InProgress:{id:"In Progress",value:"Devam Ediyor",comment:"Info tooltip that an action is in progress"},InRange:{id:"InRange",value:"Aral\u0131kta",comment:"In Range in icons for filtering"},Indonesian:{id:"Indonesian",value:"Endonezce",comment:"Language name for Indonesian"},Info:{id:"Info",value:"Bilgi",comment:"Info tooltip"},InfoOnPage:{id:"InfoOnPage",value:"Sayfada bilgi mesajlar\u0131",comment:"Information message(s) on page n"},Insert:{id:"Insert",value:"Ekle",comment:"Insert Modal Dialog Button"},InsertAnchor:{id:"InsertAnchor",value:"Ba\u011Flay\u0131c\u0131 Ekle",comment:"Insert a hyperlink in an editor"},InsertHyperlink:{id:"InsertHyperlink",value:"K\xF6pr\xFC Ekle",comment:"Insert a hyperlink (synonymous with link or anchor tag) into an editor. Please recheck this as it was renamed from anchor."},InsertImage:{id:"InsertImage",value:"G\xF6r\xFCnt\xFC Ekle",comment:"Insert Image in an editor"},InsertLink:{id:"InsertLink",value:"Ba\u011Flant\u0131 Ekle",comment:"Insert Link in an editor"},InsertUrl:{id:"InsertUrl",value:"Url Ekle",comment:"Insert a Url in an editor"},InvalidDate:{id:"InvalidDate",value:"Ge\xE7ersiz Tarih",comment:"validation message for wrong date format (short)"},InvalidDateTime:{id:"InvalidDateTime",value:"Ge\xE7ersiz Tarih veya Saat",comment:"validation message for wrong date and time format"},InvalidTime:{id:"InvalidTime",value:"Ge\xE7ersiz Saat",comment:"validation message for wrong time format"},Inventory:{id:"Inventory",value:"Stok",comment:"Icon button tooltop for Inventory Action"},IsEmpty:{id:"IsEmpty",value:"Bo\u015F",comment:"Is Empty in icons for filtering"},IsNotEmpty:{id:"IsNotEmpty",value:"Bo\u015F De\u011Fil",comment:"Is Not Empty in icons for filtering"},Italic:{id:"Italic",value:"\u0130talik",comment:"Make Text Italic"},ItemsSelected:{id:"ItemsSelected",value:"Se\xE7ilen \xF6\u011Feler",comment:"Num of Items selected for swaplist"},Japanese:{id:"Japanese",value:"Japonca",comment:"Language name for Japanese"},JustifyCenter:{id:"JustifyCenter",value:"Ortala",comment:"justify text to center in the editor"},JustifyLeft:{id:"JustifyLeft",value:"Sola Hizala",comment:"justify text to left in the editor"},JustifyRight:{id:"JustifyRight",value:"Sa\u011Fa Hizala",comment:"justify text to right in the editor"},Keyword:{id:"Keyword",value:"Anahtar S\xF6zc\xFCk",comment:"Describes filtering by a keyword search"},Korean:{id:"Korean",value:"Korece",comment:"Language name for Korean"},Language:{id:"Language",value:"Dil",comment:"The currently used Language"},Large:{id:"Large",value:"B\xFCy\xFCk",comment:"A larger row sizes with taller rows. NOTE: Please change french to Grande (Moyenne form)"},LastPage:{id:"LastPage",value:"Son Sayfa",comment:"Last Page tooltip"},LaterOrEquals:{id:"LaterOrEquals",value:"Daha Sonra veya E\u015Fit",comment:"Later Than Or Equals in icons for filtering"},LaterThan:{id:"LaterThan",value:"Daha Sonra",comment:"Later Than in icons for filtering"},Latvian:{id:"Latvian",value:"Letonca",comment:"Language name for Latvian"},Launch:{id:"Launch",value:"Ba\u015Flat",comment:"Launch"},Left:{id:"Left",value:"Sol",comment:"Left tooltip"},Legend:{id:"Legend",value:"A\xE7\u0131klama",comment:"As in a chart legend"},LessOrEquals:{id:"LessOrEquals",value:"\u015Eundan Daha Az Veya E\u015Fit",comment:"Less Than Or Equals in icons for filtering"},LessThan:{id:"LessThan",value:"\u015Eundan Daha Az",comment:"Less Than in icons for filtering"},Light:{id:"Light",value:"Ayd\u0131nl\u0131k",comment:"The name of one of the application theme variants."},Link:{id:"Link",value:"Ba\u011Flant\u0131",comment:"Link - as in hyperlink - icon tooltop"},LineChart:{id:"LineChart",value:"\xC7izgi Grafik",comment:"A chart type"},Lithuanian:{id:"Lithuanian",value:"Litvanca",comment:"Language name for Lithuanian"},Load:{id:"Load",value:"Y\xFCkle",comment:"Load icon tooltip"},Loading:{id:"Loading",value:"Y\xFCkleniyor",comment:"Text below spinning indicator to indicate loading"},Locale:{id:"Locale",value:"Yerel Ayarlar",comment:"A place or locality for example en-US, it-It"},Locked:{id:"Locked",value:"Kilitli",comment:"Locked tooltip"},Logout:{id:"Logout",value:"Oturumu Kapat",comment:"Log out of the application"},Lookup:{id:"Lookup",value:"Arama",comment:"Lookup - As in looking up a record or value"},LookupTriggerButton:{id:"LookupTriggerButton",value:"Arama Tetikleyici",comment:"Used in accessible labels to describe a lookup field's trigger button to assistive technology"},Lowest:{id:"Lowest",value:"En D\xFC\u015F\xFCk",comment:"Lowest - As in Lowest value"},Mail:{id:"Mail",value:"Posta",comment:"Mail tooltip"},Malay:{id:"Malay",value:"Malayca",comment:"Language name for Malay"},MapPin:{id:"MapPin",value:"Sabitle",comment:"Map Pin tooltip"},Maximize:{id:"Maximize",value:"Ekran\u0131 Kapla",comment:"Maximize a screen or dialog in the UI"},Median:{id:"Median",value:"Medyan",comment:"Median in Mathematics"},Medium:{id:"Medium",value:"Orta",comment:"Describes a Medium sized Row Height in a grid/list. NOTE: Please change french to Petite (Moyenne form)"},Menu:{id:"Menu",value:"Men\xFC",comment:"Menu tooltip"},MenuGroup:{id:"MenuGroup",value:"{0} \xF6\u011Fe i\xE7eren men\xFC grubu",comment:"Describes the number of menu items contained inside the group (accessibility when items are focused)"},MillionsAbbrev:{id:"MillionsAbbrev",value:"{0}M",comment:"Refers to a value in a chart in millions. i.e. 1M, 100M"},MingleShare:{id:"MingleShare",value:"Ming.le ile Payla\u015F",comment:"Share the contextual object/action in the mingle system"},Minimize:{id:"Minimize",value:"Simge Durumuna K\xFC\xE7\xFClt",comment:"Minimize tooltip"},Minus:{id:"Minus",value:"Eksi",comment:"Minus tooltip"},Minute:{id:"Minute",value:"Dakika",comment:"Text use in calendar"},Minutes:{id:"Minutes",value:"Dakika",comment:"the minutes portion of a time"},Mobile:{id:"Mobile",value:"Mobil",comment:"Indicates a mobile device (phone tablet ect)"},Mode:{id:"Mode",value:"Mod",comment:"Indicates a Mode of a theme (like dark or light mode)"},Modes:{id:"Modes",value:"Modlar",comment:"Indicates a selection of Modes of a theme (like dark or light mode)"},Month:{id:"Month",value:"Ay",comment:"As in a date month"},MonthAbbreviatedApr:{id:"MonthAbbreviatedApr",value:"Nis",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedAug:{id:"MonthAbbreviatedAug",value:"A\u011Fu",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedDec:{id:"MonthAbbreviatedDec",value:"Ara",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedFeb:{id:"MonthAbbreviatedFeb",value:"\u015Eub",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedJan:{id:"MonthAbbreviatedJan",value:"Oca",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedJuly:{id:"MonthAbbreviatedJuly",value:"Tem",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedJune:{id:"MonthAbbreviatedJune",value:"Haz",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedLowerCaseApr:{id:"MonthAbbreviatedApr",value:"Nis",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseDec:{id:"MonthAbbreviatedDec",value:"Ara",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseFeb:{id:"MonthAbbreviatedFeb",value:"\u015Eub",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseJan:{id:"MonthAbbreviatedJan",value:"Oca",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseJuly:{id:"MonthAbbreviatedJuly",value:"Tem",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseJune:{id:"MonthAbbreviatedJune",value:"Haz",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseLowerCaseAug:{id:"MonthAbbreviatedAug",value:"A\u011Fu",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseMar:{id:"MonthAbbreviatedMar",value:"Mar",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseMay:{id:"MonthAbbreviatedMay",value:"May\u0131s",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseNov:{id:"MonthAbbreviatedNov",value:"Kas",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseOct:{id:"MonthAbbreviatedOct",value:"Eki",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedLowerCaseSep:{id:"MonthAbbreviatedSep",value:"Eyl",comment:"Month in abbreviated form lower case - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthAbbreviatedMar:{id:"MonthAbbreviatedMar",value:"Mar",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedMay:{id:"MonthAbbreviatedMay",value:"May\u0131s",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedNov:{id:"MonthAbbreviatedNov",value:"Kas",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedOct:{id:"MonthAbbreviatedOct",value:"Eki",comment:"Month in abbreviated form"},MonthAbbreviatedSep:{id:"MonthAbbreviatedSep",value:"Eyl",comment:"Month in abbreviated form"},MonthWideApr:{id:"MonthWideApr",value:"Nisan",comment:"Month in Wide form"},MonthWideAug:{id:"MonthWideAug",value:"A\u011Fustos",comment:"Month in Wide form"},MonthWideDec:{id:"MonthWideDec",value:"Aral\u0131k",comment:"Month in Wide form"},MonthWideFeb:{id:"MonthWideFeb",value:"\u015Eubat",comment:"Month in Wide form"},MonthWideJan:{id:"MonthWideJan",value:"Ocak",comment:"Month in Wide form"},MonthWideJuly:{id:"MonthWideJuly",value:"Temmuz",comment:"Month in Wide form"},MonthWideJune:{id:"MonthWideJune",value:"Haziran",comment:"Month in Wide form"},MonthWideLowerCaseApr:{id:"MonthWideApr",value:"Nisan",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseAug:{id:"MonthWideAug",value:"A\u011Fustos",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseDec:{id:"MonthWideDec",value:"Aral\u0131k",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseFeb:{id:"MonthWideFeb",value:"\u015Eubat",comment:"Month in Wide form  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseJan:{id:"MonthWideJan",value:"Ocak",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseJuly:{id:"MonthWideJuly",value:"Temmuz",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseJune:{id:"MonthWideJune",value:"Haziran",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseMar:{id:"MonthWideMar",value:"Mart",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseMay:{id:"MonthWideMay",value:"May\u0131s",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseNov:{id:"MonthWideNov",value:"Kas\u0131m",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseOct:{id:"MonthWideOct",value:"Ekim",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideLowerCaseSep:{id:"MonthWideSep",value:"Eyl\xFCl",comment:"Month in Wide form lower case  - in some languages/situations this must be lower case (but not english)"},MonthWideMar:{id:"MonthWideMar",value:"Mart",comment:"Month in Wide form"},MonthWideMay:{id:"MonthWideMay",value:"May\u0131s",comment:"Month in Wide form"},MonthWideNov:{id:"MonthWideNov",value:"Kas\u0131m",comment:"Month in Wide form"},MonthWideOct:{id:"MonthWideOct",value:"Ekim",comment:"Month in Wide form"},MonthWideSep:{id:"MonthWideSep",value:"Eyl\xFCl",comment:"Month in Wide form"},More:{id:"More",value:"Daha fazla",comment:"Text Indicating More Buttons or form content"},MoreActions:{id:"MoreActions",value:"Daha Fazla Eylem",comment:"Text on the More Actions button indictating hidden functions"},MoveToLeft:{id:"MoveToLeft",value:"Sola ta\u015F\u0131",comment:"Button tooltip used in a list of movable items"},MoveToRight:{id:"MoveToRight",value:"Sa\u011Fa ta\u015F\u0131",comment:"Button tooltip used in a list of movable items"},MsgDirty:{id:"MsgDirty",value:", D\xFCzenlenmi\u015F",comment:"for modified form fields"},New:{id:"New",value:"Yeni ",comment:"Any generic new thing"},NewDarkTheme:{id:"NewDarkTheme",value:"Yeni Karanl\u0131k",comment:"The name of an application Theme"},NewDocument:{id:"NewDocument",value:"Yeni Belge",comment:"New Document tooltip"},NewEvent:{id:"NewEvent",value:"Yeni Olay",comment:"Menu item for adding a new calendar event."},NewEventDetails:{id:"NewEventDetails",value:"Yeni Olay Ayr\u0131nt\u0131lar\u0131",comment:"Placholder text for adding a new calendar event."},NewHighContrastTheme:{id:"NewHighContrastTheme",value:"Yeni Y\xFCksek Kontrast",comment:"The name of an application Theme"},NewItem:{id:"NewItem",value:"Yeni \xF6\u011Fe",comment:"New item in listbuilder"},NewLightTheme:{id:"NewLightTheme",value:"Yeni Ayd\u0131nl\u0131k",comment:"The name of an application Theme"},NewRow:{id:"New",value:"Yeni ",comment:"Indicates a new row added in the datagrid"},NewWindow:{id:"NewWindow",value:"Yeni Pencere",comment:"Contents open in a new browser window."},Next:{id:"Next",value:"Sonraki",comment:"Next in icons tooltip"},NextMonth:{id:"NextMonth",value:"Sonraki Ay",comment:"the label for the button that moves calendar to next/prev"},NextPage:{id:"NextPage",value:"Sonraki Sayfa",comment:"Next on Pager"},NextWeek:{id:"NextWeek",value:"Sonraki Hafta",comment:"the label for the button that moves calendar to next/prev"},NextYear:{id:"NextYear",value:"Sonraki Y\u0131l",comment:"the label for the button that moves calendar to next/prev"},No:{id:"No",value:"Hay\u0131r",comment:"On a dialog button"},NoCommentsEntered:{id:"NoCommentsEntered",value:"Yorum Girilmedi",comment:"Placeholder for where no comments are added."},NoData:{id:"NoData",value:"Mevcut Veri Yok",comment:"Shown when there is no rows shown in a list"},NoDataFilter:{id:"NoDataFilter",value:"Mevcut veri yok, daha fazla sonu\xE7 g\xF6rmek i\xE7in yeni bir filtre se\xE7imi yap\u0131n.",comment:"Shown when there is no rows shown in a list"},NoDataList:{id:"NoDataList",value:"Mevcut veri yok, daha fazla sonu\xE7 g\xF6rmek i\xE7in yukar\u0131daki listede bir se\xE7im yap\u0131n.",comment:"Shown when there is no rows shown in a list"},NoResults:{id:"NoResults",value:"Sonu\xE7 yok",comment:"Search Results Text"},NoTitle:{id:"NoTitle",value:"(Ba\u015Fl\u0131k Yok)",comment:"Placeholder text for when you add an event to the calendar with no title typed."},None:{id:"None",value:"Hi\xE7biri",comment:"None to pick clear color"},Normal:{id:"Normal",value:"Normal",comment:"Normal row height"},Norwegian:{id:"Norwegian",value:"Norve\xE7\xE7e",comment:"Language name for Norwegian"},NotSelected:{id:"NotSelected",value:"Se\xE7ilmedi",comment:"Not Selected in icons for filtering"},Notes:{id:"Notes",value:"Notlar",comment:"Notes icon tooltip"},NumberList:{id:"NumberList",value:"Say\u0131 Listesi",comment:"Number List tooltip"},Ok:{id:"Ok",value:"Tamam",comment:"Ok button on a dialog"},OpenBackClose:{id:"OpenBackClose",value:"A\xE7 / Geri / Kapat",comment:"Open / Back / Close tooltip"},OpenClose:{id:"OpenClose",value:"A\xE7 / Kapat",comment:"Open / Close tooltip"},OperatingSystem:{id:"OperatingSystem",value:"\u0130\u015Fletim Sistemi",comment:"Device Operating System"},OrderedList:{id:"OrderedList",value:"Numaral\u0131 Listeyi Ekle/Kald\u0131r",comment:"Insert an Ordered list in the editor"},Page:{id:"Page",value:"sayfa ",comment:"Text on the pager links"},PageOf:{id:"PageOf",value:"Sayfa {0} / {1}",comment:"Pager Text Showing current and number of pages"},PageOn:{id:"PageOn",value:"\u015Eu anda bu sayfadas\u0131n\u0131z: ",comment:"Text on the pager links"},Pagination:{id:"Pagination",value:"Sayfa Numaralama",comment:"Text for a pager region on the page"},PaidTimeOff:{id:"PaidTimeOff",value:"\xDCcretli \u0130zin",comment:"As in vacation from work"},PasswordConfirmValidation:{id:"PasswordConfirmValidation",value:"Parola e\u015Fle\u015Fmelidir",comment:"Password Confirm validation"},PasswordValidation:{id:"PasswordValidation",value:"<strong>Parola:</strong><br>En az 10 karakter uzunlu\u011Funda olmal\u0131d\u0131r<br>En az bir b\xFCy\xFCk harf karakteri i\xE7ermelidir<br>En az bir k\xFC\xE7\xFCk harf karakteri i\xE7ermelidir<br>Bir \xF6zel karakter i\xE7ermelidir<br>Kullan\u0131c\u0131 ad\u0131n\u0131z\u0131 i\xE7ermemelidir<br>Daha \xF6nce kullan\u0131lan bir parola olamaz<br>",comment:"Password validation requirements"},Paste:{id:"Paste",value:"Yap\u0131\u015Ft\u0131r",comment:"Paste icon tooltip"},Peak:{id:"Peak",value:"Tepe",comment:"the max or peak value in a chart"},Pending:{id:"Pending",value:"Bekliyor",comment:"An event or task is pending"},Period:{id:"Period",value:"D\xF6nem",comment:"the am/pm portion of a time"},Personalization:{id:"Personalization",value:"Ki\u015Fiselle\u015Ftirme",comment:"Refers to changing a personalization in the application like a color."},PersonalizeColumns:{id:"PersonalizeColumns",value:"S\xFCtunlar\u0131 Ki\u015Fiselle\u015Ftir",comment:"Customize Columns in a Grid"},Plan:{id:"Plan",value:"Plan",comment:"As in type of vacation plan"},Platform:{id:"Platform",value:"Platform",comment:"The users operating system i.e. mac, windows"},Polish:{id:"Polish",value:"Leh\xE7e",comment:"Language name for Polish"},Portuguese:{id:"Portuguese",value:"Portekizce",comment:"Language name for Portuguese"},PressDown:{id:"PressDown",value:"Se\xE7mek i\xE7in A\u015Fa\u011F\u0131 oka bas\u0131n",comment:"the audible label for Tooltip about how to operate a picker"},PressShiftF10:{id:"PressShiftF10",value:"\u0130\xE7erik men\xFCs\xFCn\xFC a\xE7mak i\xE7in Shift+F10 tu\u015Funa bas\u0131n.",comment:"the audible infor for screen readers on how to use a field with a popup menu"},Previous:{id:"Previous",value:"\xD6nceki",comment:"Previous icon tooltip - moved to previous record"},PreviousMonth:{id:"PreviousMonth",value:"\xD6nceki Ay",comment:"the label for the button that moves calendar to next/prev"},PreviousPage:{id:"PreviousPage",value:"\xD6nceki Sayfa",comment:"Previous Page tooltip"},PreviousWeek:{id:"PreviousWeek",value:"\xD6nceki Hafta",comment:"the label for the button that moves calendar to next/prev"},PreviousYear:{id:"PreviousYear",value:"\xD6nceki Y\u0131l",comment:"the label for the button that moves calendar to next/prev"},Print:{id:"Print",value:"Yazd\u0131r",comment:"Print tooltip"},Range:{id:"Range",value:"Aral\u0131k",comment:"Range for tooltip"},RecordsPerPage:{id:"RecordsPerPage",value:"Sayfa ba\u015F\u0131na {0} kay\u0131t",comment:"Shows an actual number of pages in the pager"},RecordsPerPageNoToken:{id:"RecordsPerPageNoToken",value:"Sayfa ba\u015F\u0131na kay\u0131t",comment:"Shows as a title list of values for page number (without the slot/token value)"},Redo:{id:"Redo",value:"Yinele",comment:"Redo tooltip"},Refresh:{id:"Refresh",value:"Yenile",comment:"Refresh tooltip"},ReorderRows:{id:"ReorderRows",value:"Sat\u0131rlar\u0131 Yeniden D\xFCzenle",comment:"Drag and Reorder Grid Rows"},RequestTimeOff:{id:"RequestTimeOff",value:"\u0130zin \u0130ste",comment:"Making a request for time off work."},Required:{id:"Required",value:"Gerekli",comment:"indicates a form field is manditory"},Reset:{id:"Reset",value:"S\u0131f\u0131rla",comment:"Reset tooltip"},ResetDefault:{id:"ResetDefault",value:"Varsay\u0131lana S\u0131f\u0131rla",comment:"Reset Datagrid Columns, Filter and other Layout"},Result:{id:"Result",value:"({0} sonu\xE7)",comment:"Showing a single result in a List"},ResultOf:{id:"ResultOf",value:"{0} / {1} sonu\xE7",comment:"Text Showing current and total number of Result"},Results:{id:"Results",value:"({0} sonu\xE7)",comment:"As in showing N Results (plural) in a List"},ResultsOf:{id:"ResultsOf",value:"{0} / {1} sonu\xE7",comment:"Text Showing current and total number of Results"},Right:{id:"Right",value:"Sa\u011F",comment:"Right"},RightAlign:{id:"RightAlign",value:"Sa\u011Fa Hizala",comment:"Right Align tooltip"},RightAlignText:{id:"RightAlignText",value:"Sa\u011Fa Hizala",comment:"Right Align Text tooltip"},Roles:{id:"Roles",value:"Roller",comment:"Roles tooltip"},Romanian:{id:"Romanian",value:"Rumence",comment:"Language name for Romanian"},RowHeight:{id:"RowHeight",value:"Sat\u0131r Y\xFCksekli\u011Fi",comment:"Describes the Height for Rows in a Data Grid"},Ruby:{id:"Ruby",value:"Yakut",comment:"Color in our color palette"},RunFilter:{id:"RunFilter",value:"Filtreyi \xC7al\u0131\u015Ft\u0131r",comment:"Execute the current filter criteria"},Russian:{id:"Russian",value:"Rus\xE7a",comment:"Language name for Russian"},SameWindow:{id:"SameWindow",value:"Ayn\u0131 Pencere",comment:"Contents open in the same browser window."},Save:{id:"Save",value:"Kaydet",comment:"Save tooltip"},SaveCurrentView:{id:"SaveCurrentView",value:"Mevcut G\xF6r\xFCn\xFCm\xFC Kaydet",comment:"Datagrids contain view sets. This menu option saves them"},SavedViews:{id:"SavedViews",value:"Kaydedilen G\xF6r\xFCn\xFCmler",comment:"Label for a list of Views"},Schedule:{id:"Schedule",value:"Program",comment:"Shows a schedule view"},Search:{id:"Search",value:"Ara",comment:"Search tooltip"},SearchColumnName:{id:"SearchColumnName",value:"Bir s\xFCtun ad\u0131 ara",comment:"Search for a datagrid column by name"},SearchFolder:{id:"SearchFolder",value:"Klas\xF6rde Ara",comment:"Search Folder tooltip"},SearchList:{id:"SearchList",value:"Listeyi Ara",comment:"Search List tooltip"},Second:{id:"Second",value:"Saniye",comment:"Test use in calendar"},Seconds:{id:"Seconds",value:"Saniye",comment:"the seconds portion of a time"},Select:{id:"Select",value:"Se\xE7",comment:"text describing a select action"},SelectAll:{id:"SelectAll",value:"Hepsini Se\xE7 ",comment:"describes the action of selecting all items available in a list"},SelectDay:{id:"SelectDay",value:"Bir G\xFCn Se\xE7",comment:"Select a day in the calendar picker"},Selected:{id:"Selected",value:"Se\xE7ilen",comment:"text describing a selected object"},SelectedOptions:{id:"SelectedOptions",value:"Se\xE7ilen Se\xE7enekler",comment:"shown on a list of selected dropdown options (generic)"},Selection:{id:"Selection",value:"Se\xE7im",comment:"text describing current selections in a field"},Send:{id:"Send",value:"G\xF6nder",comment:"Send tooltip"},SetTime:{id:"SetTime",value:"Zaman\u0131 Ayarla",comment:"button the sets time in a field"},Settings:{id:"Settings",value:"Ayarlar",comment:"Settings tooltip"},Short:{id:"Short",value:"K\u0131sa",comment:"Describes a Shorted Row Height in a grid/list"},Show:{id:"Show",value:"G\xF6ster",comment:"On a Button for revealing text that is hidden"},ShowEvent:{id:"ShowEvent",value:"Olay\u0131 G\xF6ster",comment:"Show an event (in a calendar)"},ShowFilterRow:{id:"ShowFilterRow",value:"Filtre Sat\u0131r\u0131n\u0131 G\xF6ster",comment:"Toggle a row with filer info above a list"},ShowLess:{id:"ShowLess",value:"Daha Az G\xF6ster",comment:"Show less form content"},ShowMore:{id:"ShowMore",value:"Daha Fazla G\xF6ster",comment:"Show more form content"},SickTime:{id:"SickTime",value:"Hastal\u0131k S\xFCresi",comment:"Time off sick from work"},SkipToMain:{id:"SkipToMain",value:"Ana \u0130\xE7eri\u011Fe Atla",comment:"Skip link in header, jumps when clicked on to main area"},Slate:{id:"Slate",value:"Arduvaz",comment:"Color in our color palette"},SlideOf:{id:"SlideOf",value:"Slayt {0} / {1}",comment:"Slide Text Showing current and total number of slides"},SliderHandle:{id:"SliderHandle",value:"\u015Eunun i\xE7in tutama\xE7:",comment:"Description of the portion of a Slider control that is focusable and changes its value, followed in code by the name of the control"},SliderMaximumHandle:{id:"SliderMaximumHandle",value:"\u015Eunun i\xE7in maksimum tutama\xE7 aral\u0131\u011F\u0131:",comment:"Describes a maximum value handle in a Range (double slider), followed in code by the name of the control"},SliderMinimumHandle:{id:"SliderMinimumHandle",value:"\u015Eunun i\xE7in minimum tutama\xE7 aral\u0131\u011F\u0131:",comment:"Describes a minimum value handle in a Range (double slider), followed in code by the name of the control"},SlidesOf:{id:"SlidesOf",value:"Slayt {0} ve {1} / {2}",comment:"Slides Text Showing current slides and total number of slides"},Slovak:{id:"Slovak",value:"Slovak\xE7a",comment:"Language name for Slovak (Slovakia)"},Slovenian:{id:"Slovenian",value:"Slovence",comment:"Language name for Slovenian"},Small:{id:"Small",value:"K\xFC\xE7\xFCk",comment:"A more small grid setting for rows and sizes. NOTE: Please change french to Petite (Masculine form)"},SohoDarkTheme:{id:"SohoDarkTheme",value:"Soho Karanl\u0131k",comment:"The name of an application Theme"},SohoHighContrastTheme:{id:"SohoHighContrastTheme",value:"Soho Y\xFCksek Kontrastl\u0131",comment:"The name of an application Theme"},SohoLightTheme:{id:"SohoLightTheme",value:"Soho Ayd\u0131nl\u0131k",comment:"The name of an application Theme"},SortAtoZ:{id:"SortAtoZ",value:"Artan \u015Eekilde S\u0131rala",comment:"Sort A to Z in icons for filtering"},SortDown:{id:"SortDown",value:"A\u015Fa\u011F\u0131 S\u0131rala",comment:"Sort Down tooltip"},SortUp:{id:"SortUp",value:"Yukar\u0131 S\u0131rala",comment:"Sort Up tooltip"},SortZtoA:{id:"SortZtoA",value:"Azalan \u015Eekilde S\u0131rala",comment:"Sort Z to A in icons for filtering"},Spanish:{id:"Spanish",value:"\u0130spanyolca",comment:"Language name for Spanish"},SplitterCollapseButton:{id:"SplitterCollapseButton",value:"Ay\u0131r\u0131c\u0131y\u0131 Daralt",comment:"Action to move the position of splitter either to left or right"},SplitterDragHandle:{id:"SplitterDragHandle",value:"Ayarlamak \u0130\xE7in S\xFCr\xFCkleyin",comment:"Drags the splitter handle"},StartsWith:{id:"StartsWith",value:"\u015Eununla Ba\u015Flar",comment:"for condition filtering"},Status:{id:"Status",value:"Durum",comment:"Status of someting thats submitted fx in progress, approved"},StepsCompleted:{id:"StepsCompleted",value:"{0} / {1} Ad\u0131m Tamamland\u0131",comment:"steps of a wizard/chart"},StrikeThrough:{id:"StrikeThrough",value:"\xDCst\xFC \xC7izili",comment:"Edit text to have a strike through it in an editor"},String:{id:"String",value:"Dize",comment:"As in a text string"},Strings:{id:"Strings",value:"Dizeler",comment:"As in a text strings"},Subject:{id:"Subject",value:"Konu",comment:"The subject of an calendar event."},Submit:{id:"Submit",value:"G\xF6nder",comment:"Submit on a modal dialog"},Subscript:{id:"Subscript",value:"Alt Simge",comment:"Turn on and off Subscript text in text editor (like word)"},Subtle:{id:"Subtle",value:"\u0130nce",comment:"The title of one of the application themes."},Superscript:{id:"Superscript",value:"\xDCst Simge",comment:"Turn on and off Superscript text in text editor (like word)"},Swedish:{id:"Swedish",value:"\u0130sve\xE7\xE7e",comment:"Language name for Swedish"},Tabs:{id:"Tabs",value:"Sekmeler...",comment:"Used in the Tabs Control's more menu, preceeded by a number that describes how many tabs are in the spillover menu"},Tack:{id:"Tack",value:"Sabitle",comment:"Pin an object"},Tagalog:{id:"Tagalog",value:"Tagalogca",comment:"Language name for Tagalog (Philippines)"},Tall:{id:"Tall",value:"Uzun",comment:"Describes a Taller Row Height in a grid/list"},Target:{id:"Target",value:"Hedef",comment:"Label for an input to enter a Target (Url Attribute)"},TeamEvent:{id:"TeamEvent",value:"Ekip Olay\u0131",comment:"Having an event with a work team"},TestLocaleDefaults:{id:"TestLocaleDefaults",value:"Yerel Ayar Varsay\u0131lanlar\u0131n\u0131 Test Et",comment:"Do not translate"},TextBtnCancel:{id:"TextBtnCancel",value:"Bu dosya y\xFCklemesini iptal et",comment:"text for cancel button for advanced fileupload"},TextBtnCloseError:{id:"TextBtnCloseError",value:"Bu hatay\u0131 kapat",comment:"text for error close button for advanced fileupload"},TextBtnRemove:{id:"TextBtnRemove",value:"Bu hatay\u0131 kapat",comment:"text for remove button for advanced fileupload"},TextColor:{id:"TextColor",value:"Metin rengi",comment:"add or edit text color in the editor"},TextDropArea:{id:"DropArea",value:"Dosyalar\u0131 Y\xFCklemek \u0130\xE7in S\xFCr\xFCkleyip B\u0131rak\u0131n",comment:"text for drop area for advanced fileupload"},TextDropAreaWithBrowse:{id:"TextDropAreaWithBrowse",value:'Y\xFCklemek \u0130\xE7in S\xFCr\xFCkleyip B\u0131rak\u0131n veya <s\xFCre s\u0131n\u0131f\u0131="k\xF6pr\xFC">Dosyalar\u0131 Se\xE7</s\xFCre>'},Thai:{id:"Thai",value:"Tayca",comment:"Language name for Thai"},Theme:{id:"Theme",value:"Tema",comment:"Refers to an application Theme"},ThousandsAbbrev:{id:"ThousandsAbbrev",value:"{0}k",comment:"Refers to a value in a chart in thousands. i.e. 1K, 100K"},Time:{id:"Time",value:"Saat",comment:"The time part of a date."},TimepickerPopup:{id:"TimepickerPopup",value:"Saat Se\xE7ici A\xE7\u0131l\u0131r Penceresi",comment:"text read out by assistive technology that explains that the user is interacting with a Timepicker popup."},TimepickerTriggerButton:{id:"TimepickerTriggerButton",value:"Saat Se\xE7iciyi A\xE7mak i\xE7in t\u0131klay\u0131n",comment:"Used in accessible labels to describe a time picker field's trigger button to assistive technology"},Timer:{id:"Timer",value:"Zamanlay\u0131c\u0131",comment:"Timer tooltip"},To:{id:"To",value:"Biti\u015F",comment:"End of a range (of dates)"},Today:{id:"Today",value:"Bug\xFCn",comment:"refering to today on a calendar"},ToggleBold:{id:"ToggleBold",value:"Kal\u0131n Metni De\u011Fi\u015Ftir",comment:"turn on and off bold in text editor (like word) please check this for thai see https://github.com/infor-design/enterprise/issues/4738"},ToggleH3:{id:"ToggleH3",value:"Ba\u015Fl\u0131k 3'\xFC De\u011Fi\u015Ftir",comment:"turn on and off heading 3 text"},ToggleH4:{id:"ToggleH4",value:"Ba\u015Fl\u0131k 4'\xFC De\u011Fi\u015Ftir",comment:"turn on and off heading 4 text"},ToggleItalic:{id:"ToggleItalic",value:"\u0130talik Metni De\u011Fi\u015Ftir",comment:"turn on and off Italic in text editor (like word)"},ToggleUnderline:{id:"ToggleUnderline",value:"Alt\u0131 \xC7izili Metni De\u011Fi\u015Ftir",comment:"turn on and off Underline in text editor (like word) please check this for thai https://github.com/infor-design/enterprise/issues/4738"},Toolbar:{id:"Toolbar",value:"Ara\xE7 \xC7ubu\u011Fu",comment:"describing the toolbar component"},TopAlign:{id:"TopAlign",value:"\xDCste Hizala",comment:"Top Align tooltip"},Total:{id:"Total",value:"Toplam",comment:"Mathematic total of a calculation"},Totals:{id:"Totals",value:"Toplam",comment:"Mathematic total of a calculation (plural)"},TreeCollapse:{id:"TreeCollapse",value:"A\u011Fac\u0131 Daralt",comment:"Tree Collapse tooltip"},TreeExpand:{id:"TreeExpand",value:"A\u011Fac\u0131 Geni\u015Flet",comment:"Tree Expand tooltip"},TrillionsAbbrev:{id:"TrillionsAbbrev",value:"{0}T",comment:"Refers to a value in a chart in billions. i.e. 1B, 100B"},Turkish:{id:"Turkish",value:"T\xFCrk\xE7e",comment:"Language name for Turkish"},Turquoise:{id:"Turquoise",value:"Turkuaz",comment:"Color in our color palette"},Type:{id:"Type",value:"T\xFCr",comment:"The type of event."},TypeToFilter:{id:"TypeToFilter",value:"Filtrelemek i\xE7in yaz\u0131n",comment:"Screen reader hit for screen reader users."},Ukrainian:{id:"Ukrainian",value:"Ukraynaca",comment:"Language name for Ukrainian"},UnavailableDate:{id:"UnavailableDate",value:"Uygun Olmayan Tarih",comment:"Unavailable Date Text"},Underline:{id:"Underline",value:"Alt\u0131 \xC7izili",comment:"Make text Underlined"},Undo:{id:"Undo",value:"Geri Al",comment:"Undo tooltip"},Unlocked:{id:"Unlocked",value:"Kilidi A\xE7\u0131k",comment:"Unlocked tooltip"},UnorderedList:{id:"UnorderedList",value:"Madde \u0130\u015Faretli Listeyi Ekle/Kald\u0131r",comment:"Insert an Unordered list in the editor"},Unsupported:{id:"Unsupported",value:"Bu i\xE7erik mevcut de\u011Fil, \xE7\xFCnk\xFC ge\xE7erli taray\u0131c\u0131 s\xFCr\xFCm\xFCn\xFCzde desteklenmeyen \xF6zellikler kullan\u0131yor.",comment:"Suggesting browser upgrade for missing features."},Up:{id:"Up",value:"Yukar\u0131",comment:"Up tooltip"},UpComing:{id:"UpComing",value:"Yak\u0131nda Gelenler",comment:"List of upcoming things (general)"},UpComingEvents:{id:"UpComingEvents",value:"Yakla\u015Fan Olaylar",comment:"List of upcoming calendar events"},UpComingTimeOff:{id:"UpComingTimeOff",value:"Yakla\u015Fan \u0130zin",comment:"As in time off work"},UpliftDarkTheme:{id:"UpliftDarkTheme",value:"Karanl\u0131\u011F\u0131 Art\u0131r",comment:"The name of an application Theme"},UpliftHighContrastTheme:{id:"UpliftHighContrastTheme",value:"Y\xFCksek Kontrast\u0131 Art\u0131r",comment:"The name of an application Theme"},UpliftLightTheme:{id:"UpliftLightTheme",value:"Ayd\u0131nl\u0131\u011F\u0131 Art\u0131r",comment:"The name of an application Theme"},Upload:{id:"Upload",value:"Kar\u015F\u0131ya Y\xFCkle",comment:"Upload tooltip"},Url:{id:"Url",value:"Url",comment:"Universal Resource Locator (Web internet)"},UseArrow:{id:"UseArrow",value:". Se\xE7mek i\xE7in ok tu\u015Flar\u0131n\u0131 kullan\u0131n.",comment:"Instructional comments for screen readers"},UseEnter:{id:"UseEnter",value:". Arama yapmak i\xE7in enter tu\u015Funu veya a\u015Fa\u011F\u0131 oku kullan\u0131n.",comment:"Instructional comments for screen readers"},User:{id:"User",value:"Kullan\u0131c\u0131",comment:"User tooltip"},UserProfile:{id:"UserProfile",value:"Kullan\u0131c\u0131 Profili",comment:"User Profile tooltip"},Variant:{id:"Variant",value:"De\u011Fi\u015Fken",comment:"Refers to an application variant (a slight UI change/variation)"},Version:{id:"Version",value:"IDS S\xFCr\xFCm\xFC",comment:"Version of IDS"},Versions:{id:"Versions",value:"S\xFCr\xFCmler",comment:"A selection of versions of the styles"},VerticalMiddleAlign:{id:"VerticalMiddleAlign",value:"Dikey Hizalama Orta",comment:"Vertical Align tooltip"},Vibrant:{id:"Vibrant",value:"Canl\u0131",comment:"The title of one of the application themes."},Vietnamese:{id:"Vietnamese",value:"Vietnamca",comment:"Language name for Vietnamese"},ViewSource:{id:"ViewSource",value:"Kayna\u011F\u0131 G\xF6r\xFCnt\xFCle",comment:"Toggle between the source view and visual view"},ViewVisual:{id:"ViewVisual",value:"G\xF6rseli G\xF6r\xFCnt\xFCle",comment:"Toggle between the source view and visual view"},Week:{id:"Week",value:"Hafta",comment:"Shows a view of the current weeks events"},Year:{id:"Year",value:"Y\u0131l",comment:"As in a date year"},Yes:{id:"Yes",value:"Evet",comment:"On a dialog button"}};export{e as messages};
